<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2016 10:40:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Navidad 2016: 5 ideas para preparar la campaña navideña en tu ecommerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2016-5-ideas-para-preparar-la-campana-navidena-en-tu-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2016-5-ideas-para-preparar-la-campana-navidena-en-tu-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 16:50:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15061</guid>
		<description><![CDATA[<p>Lo sabemos, la navidad está a la vuelta de la esquina y, si aún no has preparado tu plan de marketing para tu tienda online, sentimos decirte que el tiempo se te echa encima. Pero no te preocupes porque siempre hay alternativas y de eso vamos a hablar hoy en nuestro blog, de ideas que [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2016-5-ideas-para-preparar-la-campana-navidena-en-tu-ecommerce/">Navidad 2016: 5 ideas para preparar la campaña navideña en tu ecommerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Lo sabemos, <b>la navidad está a la vuelta de la esquina</b> y, si aún no has preparado tu plan de marketing para tu tienda online, sentimos decirte que el tiempo se te echa encima. Pero no te preocupes porque siempre hay alternativas y de eso vamos a hablar hoy en nuestro blog, de ideas que debes tener en cuenta en el plan de marketing de tu negocio de cara a navidad (sí, la de 2016) y, lo mejor, que sirven aunque queden semanas para las fechas clave.</p>
<p><span id="more-15061"></span></p>
<p>Vamos a darte <b>cinco consejos de marketing y posicionamiento para conseguir captar a tus potenciales clientes</b>, es decir, ideas que <b>mejorarán tu visibilidad</b> en los motores de búsqueda y ayudarán a que los usuarios encuentren tus productos más fácilmente, indispensable para aprovechar las ventas navideñas. ¡Empezamos!</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Estudia Google Trends </span></h2>
<p><b>Estudiar tendencias pasadas</b> nos ayudará a <b>planificar mucho mejor</b> nuestros planes de marketing, sobre todo en una época donde cada céntimo invertido por tu negocio debe estar planeado. Como sabemos, hay búsquedas que son muy estacionales y otras se mantienen estables a lo largo de todo el año. Con Trends podemos <b>encontrar nuevos términos</b> de búsqueda relacionados, búsquedas que quizás hayan pasado desapercibidas por nosotros o incluso términos que, aunque desciendan ligeramente durante la campaña de navidad, pueden ser interesantes para nuestro negocio si tienen una puja más baja, ya que nos ofrecen la posibilidad de vender un producto menos competido.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-1-Google-Trends.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15062" alt="Imagen 1 - Google Trends" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-1-Google-Trends.jpg" width="1745" height="833" /></a></p>
<p>Además, podemos <b>estudiar el comportamiento de los clientes potenciales por localización geográfica</b> de cara a planificar campañas de marketing locales o <b>monitorizar a nuestra competencia</b> si se trata de grandes marcas o tiendas con suficientes búsquedas de marca.</p>
<p>Seguro que Google Trends te da muchas ideas que puedes utilizar para tu tienda y al final, como en todos los ámbitos, la información es poder. Y necesitamos mucha información antes de planificar nuestra campaña de marketing para la navidad del 2016.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Trabaja el posicionamiento en Google Shopping</span></h2>
<p>Si bien muchas marcas planifican sus campañas de publicidad en el buscador teniendo en cuenta exclusivamente Adwords, lo cierto es que, según en qué productos, para muchas tiendas <b>una buena campaña de Google Shopping puede ser mucho más efectiva para las ventas</b>.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-2-Google-Shopping.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15063" alt="Imagen 2 - Google Shopping" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-2-Google-Shopping.jpg" width="1750" height="871" /></a></p>
<p style="text-align: left;">En primer lugar, debemos tener en cuenta que <b>Shopping es mucho más visual</b> ya que podemos mostrar directamente los productos, algo que, obviamente, va a captar mucho más rápido la atención de los clientes y éste es un aspecto esencial durante la campaña de Navidad ya que la oferta es muy amplia. Además, <b>si tienes una tienda con PrestaShop podrás </b><b>introducir todos los datos de tu web de manera automática</b>. Puedes encontrar toda la información <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/ten-exito-en-tus-campanas-de-marketing-con-google-shopping/" target="_blank">en este artículo de nuestro blog</a>.</p>
<p>Eso sí, no te aconsejamos esta estrategia de marketing si no cuentas con precios competitivos, sobre todo si tu producto no es marca propia y puede encontrarse en otras tiendas online a un mejor precio, ya que la inversión puede que no se traduzca en ventas.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Google Adwords + Retargeting </span></h2>
<p>Si has hecho campañas de Adwords con anterioridad para tu tienda online sabrás que durante las semanas centrales de la campaña navideña <b>la puja por palabra clave sube</b>, y en algunos nichos la subida del CPC es más que notable lo que no puede resultar rentable para campañas de marketing con presupuestos limitados.</p>
<p>Por eso, nosotros te proponemos para el 2016 una estrategia de pujas combinada con retargeting. <b>Realiza pujas fuertes las semanas previas a navidad</b>, más económicas, y cuando <b>suban</b> por la campaña, paraliza tus anuncios de Adwords y <b>potencia el retargeting</b>.</p>
<p>Con ello conseguimos un clic más económico de aquellos que se buscan información de nuestros productos de cara a navidad pero que, de primeras, aún no están buscando comprar. Más tarde, cuando llegue la hora de vender, la campaña de retargeting se encargará de alcanzar a aquellos potenciales clientes que se hayan mostrado interesados en nuestra tienda, tanto en Redes Sociales como Facebook o Twitter, como en otras web. Este tipo de campañas combinadas puede ser muy interesante para cualquier negocio, pero sobre todo para aquellos que tengan su presupuesto de marketing más limitado.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Actualiza Google My Business </span></h2>
<p>Como sabes, <b>Google My Business tiene cada vez más relevancia para los motores de búsqueda</b> y muestra los resultados de tu negocio tanto si el usuario nos busca en el buscador, en Maps o en su red social, Google+.</p>
<p>Si aún no tienes tu cuenta dada de alta, este es el primer paso para tu ecommerce. Después, y sobre todo si tu negocio cuenta con tienda física (aunque no sólo), es importante que mantengas todos tus datos actualizados. Y en navidad eso afecta especialmente al tema horarios.</p>
<p><b>Si en estas fechas tu negocio va a tener un horario especial</b>,  o va a abrir algún festivo, <b>puedes comunicárselo a tus clientes y también a la compañía californiana</b>. El buscador se dará cuenta que tienes actualizado continuamente la información que ofreces a tus clientes, considerándote más relevante, y te premiará de cara a las búsquedas.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-15065" alt="Imagen 3 - Google My Business" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-3-Google-My-Business.jpg" width="478" height="351" /></p>
<h2 style="text-align: left;"><span style="color: #00ccff;">Posicionamiento en YouTube </span></h2>
<p>Si vas a trabajar una estrategia de posicionamiento normal puede que ya sea tarde para Navidad. Por eso, una buena estrategia de marketing para tu negocio puede ser <b>trabajar tu posicionamiento natural desde la plataforma YouTube</b>, ya que el buscador da a estos videos una prioridad, ofreciendo un espacio reservado. Y ten en cuenta que este truco funciona tanto si tienes una tienda online como si trabajas con afiliados.</p>
<p>¿Cuándo es efectivo este truco? Sobre todo en dos ocasiones:</p>
<ul>
<li>Si nuestro trabajo de posicionamiento es sobre <b>Longtail KeyWords</b>.</li>
<li>Si queremos posicionar un <b>producto específico</b> con búsquedas.</li>
</ul>
<p>Para posicionarte en ese espacio reservado para vídeos sólo necesitas tener una cuenta de YouTube y un vídeo nuevo (es decir, que no hayas utilizado anteriormente) relacionado con lo que buscas posicionar.</p>
<p>El primer paso es trabajar bien el <b>texto onPage del video en la descripción</b>, en la propia web de YouTube. Incluye además un enlace interno al video, explicando de qué habla el video y en qué segundo exacto lo hace, de manera que, cuando un usuario hace clic en él, se le redirige al segundo concreto. En la descripción debe aparecer también un enlace externo a tu web.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-4-Youtube-1.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15066" alt="Imagen 4 - Youtube 1" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-4-Youtube-1.jpg" width="1049" height="813" /></a></p>
<p><b>Añade las etiquetas</b> que consideres relevantes para tu video de manera que, cuando otros usuarios vean vídeos con la misma etiqueta, se les muestre el tuyo como relacionado.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-15079" alt="Imagen 5" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-5.png" width="512" height="268" /></p>
<p>A continuación redirígete a una cuenta YouTube de algún medio de comunicación y deja en su video destacado un comentario desde tu cuenta. De esta manera conseguimos un <b>enlace interno </b>que hace que la fuerza de la portada del perfil de YouTube de este medio importante pase a tu canal, y repite este paso con varias cuentas más.</p>
<p><b>Busca las variantes de la URL principal de tu video</b>, que son en torno a unas 50, y realiza un pequeño trabajo de posicionamiento de estas URL’s, sobre todo las que incluyen el código “feature=share”.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-6-Youtube-3.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15069" alt="Imagen 6 - Youtube 3" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-6-Youtube-3.jpg" width="1389" height="685" /></a></p>
<p>Da de alta tu video en las siguientes 13 páginas:</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-15070" alt="Imagen 7 - Youtube 4" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-7-Youtube-4.jpg" width="1012" height="671" /></p>
<p>Estas páginas lo que hacen es darle al play automáticamente a tu video y repetir la reproducción de manera automática, además de <b>embeber tu video</b>, que es lo que más nos interesa para posicionar nuestro video.</p>
<p>Ve a <b>sites.google.com</b> y a <b>docs.google.com</b> y crea una página dedicada a la KW que quieras posicionar, con un texto parecido al del video y añade tanto las variantes del video de YouTube que hayas localizado, como los 13 enlaces embebidos que hemos creado. Puedes añadir imágenes originales (es decir, que no estén indexadas en ninguna otra página web) para mayor eficacia, si no tienes, haz una imagen propia o un collage con las ya existentes. Añade además en el Google Sites un enlace al Docs que has abierto anteriormente.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-8-Youtube-5.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15071" alt="Imagen 8 - Youtube 5" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Imagen-8-Youtube-5.jpg" width="1251" height="849" /></a></p>
<p>Para que se indexen todos estos enlaces de forma rápida directamente desde <b>Google Search Console</b>. Hazlo de forma escalonada.</p>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/SoxU5kz15Kc?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Con estos pasos, en cuestión de minutos tu video estará posicionado tanto en la primera página de Google, en ese espacio reservado para videos, como en el buscador interno de YouTube, y <b>todo en plena campaña de navidad</b>. ¿Quién da más?</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2016-5-ideas-para-preparar-la-campana-navidena-en-tu-ecommerce/">Navidad 2016: 5 ideas para preparar la campaña navideña en tu ecommerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/navidad-2016-5-ideas-para-preparar-la-campana-navidena-en-tu-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Instagram: ¿Cómo usarlo para potenciar tu tienda online?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/instagram-como-usarlo-para-potenciar-tu-tienda-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/instagram-como-usarlo-para-potenciar-tu-tienda-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 16:26:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15051</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡2016 ha sido el año de Instagram! La aplicación cuenta ya con más de 500 millones de usuarios mensuales (¡más que Twitter!) y el 60 % de ellos se conecta a diario. Esas cifras la convierten en la red social más activa por detrás de Facebook. Instagram se ha impuesto rápidamente en el universo de las [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/instagram-como-usarlo-para-potenciar-tu-tienda-online/">Instagram: ¿Cómo usarlo para potenciar tu tienda online?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡2016 ha sido el año de Instagram! La aplicación cuenta ya con más de <a href="https://www.instagram.com/press/?hl=fr" target="_blank">500 millones de usuarios mensuales</a> (¡más que Twitter!) y el 60 % de ellos se conecta a diario. Esas cifras la convierten en la red social más activa por detrás de Facebook.<br />
<span id="more-15051"></span></p>
<p>Instagram se ha impuesto rápidamente en el universo de las marcas. Esta nueva vía de difusión es especialmente importante para los sitios de e-commerce. El 70 % de los usuarios afirma haber <a href="http://blog.iconosquare.com/instagram-2015-study-unleash-power-instagram/" target="_blank">buscado alguna marca en la plataforma</a> y las firmas más importantes alcanzan una <a href="http://blogs.forrester.com/nate_elliott/14-04-29-instagram_is_the_king_of_social_engagement" target="_blank">tasa de participación del 4,21 %</a> (lo que ha llevado a que Forrester considere Instagram como «el rey de la interacción social»).</p>
<p>¿Y qué hay de las estadísticas más interesantes para los vendedores online? Según <a href="http://business.financialpost.com/investing/trading-desk/how-instagram-is-becoming-a-must-have-for-retailers?__lsa=6904-3bfd" target="_blank">un reciente estudio del centro de investigación L2</a>, Instagram tendría el índice de conversión de “visitantes” en “compradores” más alto de todas las redes sociales.</p>
<p>¡Ya va siendo hora de tomarse esta herramienta en serio! Hasta la fecha, muy pocas empresas le han dedicado el tiempo que merece. Descubre en esta página unas cuantas cifras relativas a Instagram&#8230; y los mejores trucos sobre la estrategia de marketing más adecuada.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">1.  Destaca tu catálogo de productos</span></h2>
<p>La creatividad es la esencia de Instagram: puedes destacar el valor de tus productos de una forma única y original. ¡Evita ser demasiado comercial! A los usuarios les gustan las fotos que les permiten conocer y evaluar la identidad visual de una empresa&#8230; sin tener que lidiar con argumentos de venta.</p>
<p>Aunque hay algunos sectores como la moda o la belleza en los que es más fácil publicar imágenes bonitas, Instagram está cobrando cada vez más importancia en todo tipo de negocios. ¿Necesitas ejemplos? <a href="https://www.instagram.com/leroymerlin/" target="_blank">Leroy Merlin</a> y <a href="https://www.instagram.com/officedepot/" target="_blank">Office Depot </a>han dado con una estrategia imaginativa para mostrar sus productos y despertar la curiosidad de los usuarios:</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/leroy-merlin.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15053" alt="leroy merlin" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/leroy-merlin.jpg" width="1462" height="924" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/office-depot.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15054" alt="office depot" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/office-depot.jpg" width="1438" height="921" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">2. Modela la personalidad de tu marca e inspira a tus seguidores</span></h2>
<p>En Instagram la interacción con las marcas <a href="https://www.brandwatch.com/blog/37-instagram-stats-2016/" target="_blank">es 10 veces superior</a> a la de Facebook. Puedes explorar todo tipo de posibilidades para desarrollar una identidad de marca coherente y reconocible.</p>
<p>Además de fotos de tus productos, puedes probar con formatos innovadores: vídeos, citas, estadísticas o incluso concursos con premios de regalo. Haz pruebas para descubrir a qué publicaciones responden mejor tus seguidores.</p>
<p>Otra alternativa es publicar imágenes y vídeos sobre los secretos de fabricación de tus productos o sobre el día a día de tu empresa. Gracias a esta estrategia también podrás encontrar nuevos empleados a los que les guste el estilo y la cultura de tu empresa.</p>
<p>Otro truco especialmente útil para pymes y artesanos: cuelga fotos de tu barrio con <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9otag" target="_blank">geoetiquetas</a> que indiquen tu ubicación. Es la forma perfecta de atraer a más seguidores y de que te visiten nuevos clientes.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/scoop.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15056" alt="scoop" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/scoop.jpg" width="1467" height="924" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">3. Mejora las ventas</span></h2>
<p>Ya has creado tu comunidad pero, ¿cómo convertir el número de seguidores en ventas para tu empresa? Si tenemos en cuenta que el 78 % de los internautas<a href="http://www.socialmediatoday.com/marketing/masroor/2015-05-28/social-media-biggest-influencer-buying-decisions" target="_blank"> reconoce la influencia de las redes sociales corporativas en sus compras</a>, puede que ya estés cosechando los frutos.</p>
<p>Si lo que buscas es un método más seguro y evaluable de potenciar las ventas, tendrás que invertir en campañas publicitarias. Según un reciente estudio, <a href="https://www.elegantthemes.com/blog/resources/5-social-commerce-trends-to-watch-out-for-in-2016" target="_blank">el valor medio del carrito de los pedidos</a> que llegan desde Instagram es de 65 $, frente a los 55 $ de Facebook o los 46,29 $ de Twitter.</p>
<p>Los anuncios consisten en fotos o vídeos con botones de acción como: &#8220;Shop Now&#8221; (Comprar ahora), &#8220;Install Now&#8221; (Instalar ahora) o &#8220;Sign Up&#8221; (Suscribirse). De momento, cuando los internautas pinchan en esos botones van a tu página web, pero Instagram está trabajando en una nueva versión <a href="https://www.zonebourse.com/FACEBOOK-INC-10547141/actualite/Facebook-Instagram-permet-de-vendre-directement-dans-son-application-23333485/" target="_blank">de compra directa desde la aplicación</a>&#8230; una opción que sin duda mejorará tu tasa de conversión.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://blog.business.instagram.com/post/128686033016/150909-advertisinglaunch" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15057" alt="Instagram ads" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Instagram-ads.jpg" width="1200" height="525" /></a></p>
<p>¡Tres buenas razones para integrar Instagram en tu estrategia de negocio!</p>
<p><i>SteerFox es una solución de adquisición de tráfico 100 % automatizada. Da a los vendedores online la posibilidad de mejorar los resultados de sus campañas publicitarias en canales como Instagram, Facebook, Google Adwords o Google Shopping. </i><a href="http://addons.prestashop.com/es/22636-automated-traffic-buying-by-steerfox.html" target="_blank"><i>¿Quieres más información? Échale un vistazo a nuestro módulo PrestaShop. </i></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/instagram-como-usarlo-para-potenciar-tu-tienda-online/">Instagram: ¿Cómo usarlo para potenciar tu tienda online?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/instagram-como-usarlo-para-potenciar-tu-tienda-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo aprovechar de forma eficaz las redes sociales para tu sitio de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aprovechar-de-forma-eficaz-las-redes-sociales-para-tu-sitio-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aprovechar-de-forma-eficaz-las-redes-sociales-para-tu-sitio-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 15:28:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15034</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy en día es evidente que para dar visibilidad a tu sitio de e-commerce tienes que estar presente en las redes sociales. Facebook, Twitter, Pinterest&#8230; las conoces seguramente y ya las utilizas para uso personal. Sin embargo, aprovechar las redes sociales como instrumento de captación de clientes para tu sitio de e-commerce no es tarea [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aprovechar-de-forma-eficaz-las-redes-sociales-para-tu-sitio-de-e-commerce/">Cómo aprovechar de forma eficaz las redes sociales para tu sitio de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy en día es evidente que para dar visibilidad a tu sitio de e-commerce tienes que estar presente en las redes sociales. Facebook, Twitter, Pinterest&#8230; <span id="more-15034"></span>las conoces seguramente y ya las utilizas para uso personal. Sin embargo, aprovechar las redes sociales como instrumento de captación de clientes para tu sitio de e-commerce no es tarea fácil.<br />
De hecho, para lograr desarrollar con éxito tu comunidad, así como tu visibilidad en las redes sociales, tendrás que:</p>
<ul>
<li>posicionarte en las redes sociales más adecuadas,</li>
<li>enfocar tus publicaciones,</li>
<li>ofrecer contenido pertinente,</li>
<li>y, sobre todo, ser lo suficientemente activo para resultar eficaz.</li>
</ul>
<p>En PrestaShop queremos ayudarte en esta tarea. Por eso hemos recogido todos nuestros consejos en un vídeo para que puedas mejorar así tus resultados en las redes sociales.</p>
<p>CONTENIDO EXTRA: ¡Empiezan las ventas de Navidad! Al final del vídeo, te damos todos los trucos para ser aún más eficaz en las redes sociales durante este periodo clave.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/eUP-Cp4gbp8?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=prestashopsocialmedia">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-aprovechar-de-forma-eficaz-las-redes-sociales-para-tu-sitio-de-e-commerce/">Cómo aprovechar de forma eficaz las redes sociales para tu sitio de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-aprovechar-de-forma-eficaz-las-redes-sociales-para-tu-sitio-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Trucos de diseño para lograr un sitio web muy navideño</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/trucos-de-diseno-para-lograr-un-sitio-web-muy-navideno/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/trucos-de-diseno-para-lograr-un-sitio-web-muy-navideno/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 22 Nov 2016 15:00:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15043</guid>
		<description><![CDATA[<p>Una de las ventajas de hacer las compras navideñas online es evitarse todo el jaleo de las calles y los centros comerciales: aparcar, hacer cola o que se acabe el papel de regalo justo cuando te toca a ti. Pero las tiendas online también pueden intimidar, sobre todo si el cliente tiene una lista larga [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/trucos-de-diseno-para-lograr-un-sitio-web-muy-navideno/">Trucos de diseño para lograr un sitio web muy navideño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una de las ventajas de hacer las compras navideñas online es evitarse todo el jaleo de las calles y los centros comerciales: aparcar, hacer cola o que se acabe el papel de regalo justo cuando te toca a ti.</p>
<p>Pero las tiendas online también pueden intimidar, sobre todo si el cliente tiene una lista larga y no sabe por dónde empezar. Prueba algunas de estas ideas para facilitar el proceso y que todos tus clientes —también los nuevos— disfruten y se diviertan con la compra.<br />
<span id="more-15043"></span></p>
<hr />
<h1 style="text-align: center;"><span style="color: #00ccff;">Design Checklist</span></h1>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Checklist_designTips_ES-copie.jpg" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-15044" alt="Checklist_designTips_ES" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/Checklist_designTips_ES-copie.jpg" width="1200" height="2245" /></a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/trucos-de-diseno-para-lograr-un-sitio-web-muy-navideno/">Trucos de diseño para lograr un sitio web muy navideño</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/trucos-de-diseno-para-lograr-un-sitio-web-muy-navideno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Cómo preparar tu tienda online para la Navidad?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-preparar-tu-tienda-online-para-la-navidad/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-preparar-tu-tienda-online-para-la-navidad/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 16:07:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15029</guid>
		<description><![CDATA[<p>La historia se repite: ya está aquí la Navidad y con ella, el entusiasmo y los preparativos. Este año la agencia digital NewQuest, socia Platinum de PrestaShop, te revela sus &#8220;diez mandamientos&#8221; para preparar bien tu sitio web. Por nuestra agencia asociada NewQuest. 1. Optimizarás tu tiempo El tiempo es oro, ahora más que nunca. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-preparar-tu-tienda-online-para-la-navidad/">¿Cómo preparar tu tienda online para la Navidad?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La historia se repite: ya está aquí la Navidad y con ella, el entusiasmo y los preparativos. Este año la agencia digital NewQuest, socia Platinum de PrestaShop, te revela sus &#8220;diez mandamientos&#8221; para preparar bien tu sitio web.</p>
<p><span id="more-15029"></span><br />
Por nuestra agencia asociada <a href="http://www.newquest-group.com/index_en.php">NewQuest</a>.</p>
<p><strong>1. Optimizarás tu tiempo<br />
</strong></p>
<p>El tiempo es oro, ahora más que nunca. Y cuando se trata de ganar tiempo, Store Commander puede ser un aliado infalible. Gracias a sus aplicaciones, ¡podrás olvidarte de la gestión del back-office de tu tienda! Su vista panorámica y sus múltiples opciones te permiten escoger con precisión los criterios que quieres aplicar para lograr los resultados que más se ajustan a tus necesidades. Herramienta complementaria de PrestaShop: la forma más fácil de gestionar las promociones y actualizar el catálogo de cara a las fiestas.</p>
<p><strong>2. Decorarás tu tienda online<br />
</strong></p>
<p>Dale un toque navideño a tu sitio web para transmitir una imagen más atractiva y dinámica. Así tendrás más posibilidades de atraer la atención de los internautas&#8230; y de que se queden en tu tienda.<br />
Adapta la estrategia para destacar los productos más buscados en esta época y los más vendidos: ¡facilita el proceso de compra a tu cliente!</p>
<p><strong>3. Aumentarás tu visibilidad<br />
</strong></p>
<p>Los anuncios influyen en el 75 % de los consumidores. Es un hecho innegable: la publicidad condiciona la elección de la marca, el lugar de compra y el tipo de regalo. De ahí la importancia de establecer el público objetivo&#8230; y crear campañas publicitarias adaptadas.</p>
<p>Refuerza tu presencia online colocando anuncios patrocinados en redes sociales como Facebook o Instagram. Otra opción es enviar un boletín especial por Navidad: te permitirá dirigirte directamente al cliente y contribuirá a crear una relación de confianza.</p>
<p><strong>4. Mimarás tu posicionamiento<br />
</strong></p>
<p>Dos datos clave: el 77 % de los internautas recurre a los buscadores para preparar sus compras y el 33 % del tráfico de los sitios de e-commerce se genera mediante posicionamiento natural. En esta época tan importante del año, siempre falta tiempo… por eso debes combinar tu estrategia SEO con una campaña SEM en Google Adwords.</p>
<p><strong>5. Harás gala de transparencia<br />
</strong></p>
<p>Es indispensable ofrecerle claramente al internauta todos los datos importantes relativos a temas como el pago, la entrega o las devoluciones.</p>
<p>El 40 % de los compradores se siente más seguro si el sitio ofrece diferentes medios de pago. Y recuerda: alrededor del 60 % abandona la compra si no encuentra su método de pago habitual. Hoy en día el sistema de pago más utilizadp es PayPal, que genera el 60 % de las transacciones financieras online.</p>
<p><strong>6. Serás flexible<br />
</strong></p>
<p>Si los gastos de envío son demasiado altos&#8230; te arriesgas a que el internauta abandone el carrito. El 59 % de los compradores valora el coste de envío antes de comprar. Si es demasiado elevado, la mitad de ellos están más que dispuestos a cambiar de vendedor. Resumiendo: la oferta en materia de envíos es esencial para el éxito de un sitio de e-commerce.</p>
<p>Es muy recomendable ofrecer al cliente opciones de entrega urgente a domicilio o mediante recogida (con puntos de recogida, sistemas &#8220;comprar y recoger&#8221;, etc.).</p>
<p><strong>7. Te venderás en todos los formatos<br />
</strong></p>
<p>Durante las Navidades de 2015, los móviles y tablets generaron el 54 % del tráfico que recibieron las tiendas online. Pero mucho más importante que su contribución al aumento del tráfico, es su capacidad para aumentar la cantidad de las ventas: las compras hechas desde el móvil suponen más de un tercio, es decir, una mejora del 35 %. No nos cansaremos de repetirlo: tener un sitio adaptado a móviles y tabletas ya no es opcional, ¡es una necesidad!</p>
<p><strong>8. Te implicarás en el comercio móvil<br />
</strong></p>
<p>En 2016, el 23,6% de los gastos hechos en Francia habrán pasado por el móvil. A escala europea, se calcula que el comercio móvil tiene un potencial de 65.000 millones de euros. Te permitirá llegar a nuevos clientes y acercarte a tu público objetivo de otra forma: mediante notificaciones push, con sms, aplicaciones o incluso geolocalización.</p>
<p><strong>9. Usarás el comercio social para convertir<br />
</strong></p>
<p>No es ninguna novedad: las redes sociales dan ideas y son un recurso muy valioso cuando buscas inspiración. Y cuando se acercan las fiestas de fin de año&#8230; se convierten en una auténtica mina de oro. Facebook, Instagram, Pinterest o YouTube: los clientes usan todas estas herramientas para acceder a opiniones y recomendaciones de otras personas, por lo que constituyen canales de comunicación imprescindibles.</p>
<p><strong>10. Anticiparás los picos de tráfico<br />
</strong></p>
<p>Ponte en contacto con tu proveedor de alojamiento para conocer los límites de tráfico de tu tienda online y negociar la posibilidad de ampliar el servicio temporalmente. Muchos servidores de calidad son capaces de gestionar los aumentos de tráfico sostenidos y no te obligarán a pasarte a versiones superiores. Analiza los datos del año pasado y los de la competencia para tener una idea general antes de abordar la cuestión. ¿Necesitas pasarte a una versión superior? Comprueba cuánto dura el proceso para asegurarte de que todo está listo para la temporada de ventas.</p>
<p>También puedes valorar la opción de reducir el tamaño de tu CSS (Cascading Style Sheets u hojas de estilo en cascada). Elimina los espacios inútiles y comprime las imágenes (fíjate sobre todo en el tamaño de las versiones web con respecto a los originales). Para ganar tiempo, dale prioridad a la página de inicio y a las de los productos más vendidos.</p>
<p><strong>No importa si la temes o si te mueres de ganas por que llegue: la Navidad siempre se presenta puntual a su cita de fin de año&#8230; y tienes que planificarla. Sigue nuestros consejos: ¡podrían resultarte muy útiles!</strong></p>
<p>Siguen nuestra campana <strong>#JingleDays</strong> en <a href="https://twitter.com/hashtag/JingleDays?src=hash">Twitter </a>y <a href="https://www.facebook.com/prestashop/?ref=aymt_homepage_panel">Facebook</a>.</p>
<p><em>Fuentes :<br />
- http://www.ma-creation-ecommerce.com/e-commerce-bien-se-preparer-pour-noel/<br />
- http://www.vision-ecommerce.com/e-commerce-reussir-periode-noel/<br />
- http://blog.lengow.com/fr/bonnes-pratiques/e-commerce-10-commandements-noel/</em></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-preparar-tu-tienda-online-para-la-navidad/">¿Cómo preparar tu tienda online para la Navidad?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-preparar-tu-tienda-online-para-la-navidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PrestaShop 1.7: preguntas iniciales de los vendedores PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/prestashop-1-7-preguntas-iniciales-de-los-vendedores-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/prestashop-1-7-preguntas-iniciales-de-los-vendedores-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 21 Nov 2016 12:23:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualidad PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15027</guid>
		<description><![CDATA[<p>¡Qué gran noticia! PrestaShop presenta PrestaShop 1.7, la última versión del software. Esta versión se ha desarrollado gracias a la valiosa aportación realizada por nuestros usuarios a través de los comentarios que han venido realizando durante los últimos años. Hoy, más de 250 000 tiendas online venden con PrestaShop. ¿Qué deben saber estos vendedores? 1. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/prestashop-1-7-preguntas-iniciales-de-los-vendedores-prestashop/">PrestaShop 1.7: preguntas iniciales de los vendedores PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Qué gran noticia! PrestaShop presenta <a href="https://www.prestashop.com/es/1.7">PrestaShop 1.7</a>, la última versión del software. Esta versión se ha desarrollado gracias a la valiosa aportación realizada por nuestros usuarios a través de los comentarios que han venido realizando durante los últimos años.</p>
<p>Hoy, más de 250 000 tiendas online venden con PrestaShop. ¿Qué deben saber estos vendedores?</p>
<p><span id="more-15027"></span></p>
<p><strong>1.   	Mi tienda utiliza una versión anterior (1.4, 1.5, 1.6), ¿tengo que actualizar a la versión 1.7?<br />
</strong></p>
<p>Por supuesto, la respuesta es no. Tu tienda actual seguirá funcionando como antes y no hay ninguna prisa &#8212; sobre todo ahora que estás concentrado en los preparativos para la Navidad y las rebajas de invierno.</p>
<p>Si quieres actualizar a la versión 1.7, ten en cuenta que esta es una versión superior de PrestaShop y que por ello, la actualización requiere adoptar una serie de precauciones, consulta <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">nuestras agencias web asociadas en todo el mundo</a>.<br />
En especial, debido a la nueva versión del sistema de plantillas, tendrás que cambiar el tema o bien rehacerlo por completo. Igualmente, tendrás que verificar escrupulosamente los módulos, y sin duda también, adaptarlos (al menos en lo que se refiere al diseño).</p>
<p>En realidad, debes pensar en la actualización a la versión 1.7 como si fuera un verdadero proyecto, que puede llevarte varios días de preparación antes de migrar todos los datos.</p>
<p><strong>2.   	¿La versión 1.6 está suspendida?<br />
</strong></p>
<p>¡Claro que no! Esto queda confirmado con la reciente actualización 1.6.1.9: seguiremos manteniendo la versión 1.6 de PrestaShop a largo plazo. En concreto, se mantendrá durante dos años tras la salida de la versión 1.7; es decir, hasta octubre de 2018. Surgirán así otras versiones de la 1.6 en los próximos meses para corregir los errores reportados por la comunidad de usuarios &#8212; y por supuesto, tú también podrás aportar tus soluciones.</p>
<p><strong>3.   	¿Cómo actualizar mi tienda a la versión 1.7?<br />
</strong></p>
<p>Los desarrolladores están actualizando el módulo de actualización en un solo clic para la transición a la versión 1.7. Ten en cuenta que este módulo solo se ocupará de los datos de tu tienda: el tema y los módulos serán los predeterminados y tu tema 1.5/1.6 quedará desactivado, al igual que los módulos diseñados por terceros. ¡Prepárate bien para todo esto!<br />
Te recomendamos encarecidamente acudir a <a href="https://www.prestashop.com/es/asociados-agencia-web">nuestros desarrolladores asociados y agencias asociadas</a> para poner en marcha tu proyecto de actualización a la versión 1.7.</p>
<p><strong>4. Si tengo preguntas sobre la versión 1.7, ¿qué opciones tengo para consultar?<br />
</strong><br />
- El <a href="https://www.prestashop.com/forums/index.php?lang=es&amp;setlanguage=1&amp;cal_id=&amp;langid=8&amp;k=880ea6a14ea49e853634fbdc5015a024">foro de la comunidad</a>, para dar soporte a toda la comunidad<br />
- La <a href="http://forge.prestashop.com/secure/Dashboard.jspa">página de Forge</a>, el seguidor de errores de PrestaShop, para reportar errores<br />
- El <a href="https://www.prestashop.com/es/support">soporte técnico PrestaShop</a>, para tus necesidades de asesoramiento<br />
- La <a href="http://build.prestashop.com/news/prestashop-1-7-faq/">FAQ de PrestaShop 1.7 </a>està disponible en Build.com</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/prestashop-1-7-preguntas-iniciales-de-los-vendedores-prestashop/">PrestaShop 1.7: preguntas iniciales de los vendedores PrestaShop</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/prestashop-1-7-preguntas-iniciales-de-los-vendedores-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cross-device retargeting: impactar a nuestros clientes en todos sus terminales</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cross-device-retargeting-impactar-nuestros-clientes-en-todos-sus-terminales/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cross-device-retargeting-impactar-nuestros-clientes-en-todos-sus-terminales/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Nov 2016 08:00:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15014</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sí. Parece que finalmente Google ha empezado a realizar los cambios que van a permitir a los anunciantes llegar a sus potenciales clientes a través de todos sus dispositivos en las campañas de marketing de retargeting. Puede que no te hubieses dado cuenta, o que te parezca un cambio nimio, pero lo cierto es que, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cross-device-retargeting-impactar-nuestros-clientes-en-todos-sus-terminales/">Cross-device retargeting: impactar a nuestros clientes en todos sus terminales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sí. Parece que finalmente Google ha empezado a realizar los cambios que van a permitir a los anunciantes <b>llegar a sus potenciales clientes a través de todos sus dispositivos en las campañas de marketing de retargeting</b>. Puede que no te hubieses dado cuenta, o que te parezca un cambio nimio, pero lo cierto es que, hasta ahora, el permiso que Google te ofrecía de utilizar los datos de tus usuarios en las campañas de remarketing (la forma que Google tiene de referirse al retargeting) ha sido bastante escaso.<span id="more-15014"></span></p>
<p>Para que entendamos exactamente <b>en qué consiste el cross-device retargeting</b> debemos tener en cuenta la situación actual de este tipo de publicidad. Piensa, por ejemplo, en un cliente potencial que visita tu página web o blog desde su teléfono móvil de camino al trabajo. Al llegar a su oficina, la navegación la hace desde su ordenador por lo que nosotros, como anunciantes, no podemos redirigirnos de nuevo a este consumidor a no ser que vuelva a entrar en nuestra página desde este segundo terminal. Y esta es la primera limitación del retargeting tal y como ahora lo conocemos.</p>
<p>Pero el problema con el sistema de retargeting actual no se queda aquí porque, si realmente esta persona decide volver a entrar en nuestra página web desde su ordenador, el usuario aparece dos veces, haciendo que la limitación de la frecuencia fijada por el anunciante para su campaña de publicidad de retargeting se vea afectada, ya que trabajará en cada dispositivo de manera autónoma, enseñando nuestros productos más veces de las que nosotros queremos por persona y limitando que otros clientes potenciales vean nuestra marca.</p>
<p>Al final nuestra campaña de marketing se queda limitada por dos aspectos: una, por la <b>imposibilidad de hacer retargeting en las navegaciones desde diferentes terminales</b>; y dos, por la <b>pérdida de presupuesto de nuestra campaña de marketing</b> si esta persona entra de nuevo en nuestra tienda o blog desde otro dispositivo, ya que en ningún caso se les considerará el mismo usuario, sino uno nuevo, lo que hace que las campañas de retargeting no sean tan efectivas.</p>
<h4 style="color: #5cc6ff">¿Por qué no se puede hacer retargeting en varios dispositivos?</h4>
<p>La respuesta de por qué no se puede hacer retargeting en varios dispositivos a la vez es por el propio funcionamiento de este sistema de publicidad, que es, básicamente, gracias a las <b>cookies que se almacenan en el dispositivo</b> cada vez que navegamos.</p>
<p>Estos archivos se descargan en nuestro navegador cada vez que entramos en un sitio web por lo que sólo nos sirven para hacer retargeting si entramos desde el mismo navegador haciendo que las cookies del móvil, del ordenador o de la tablet no estén disponibles en el resto de nuestros dispositivos.</p>
<p>Hasta ahora Google se ha basado en las cookies e identificadores móviles para identificar a los usuarios sin tener en cuenta que éstos podrían estar entrando en nuestra web desde, por ejemplo, Google Chrome, logueados con su cuenta en todos sus dispositivos, algo que sí tenía en cuenta Facebook. Con un sistema de retargeting basado en las cookies, la campaña no funciona en los diversos dispositivos de nuestro cliente potencial y sólo podremos mostrar nuestros productos o nuestra marca en el único terminal que haya utilizado para visitar nuestro sitio web.</p>
<h4 style="color: #5cc6ff">¿Qué cambios supone el cross-device remarketing de Google?</h4>
<p>El cambio, anunciado en la <b>#GoogleAW2016</b>, va a permitir, como adelantábamos, alcanzar a un mismo usuario desde todos los dispositivos que utilice. Ha sido Brad Bender, Vice-presidente de Publicidad en Display y Video de Google, el encargado de anunciar los cambios en el sistema de retargeting de Google para este 2016:</p>
<p><i>“Estamos introduciendo el cross-device remarketing para la red de Google Display y el DoubleClick Bid Manager (DBM) para ayudar a alcanzar al mismo usuario a través de dispositivos, aplicaciones y sites. Ahora puedes contar una misma historia a tu audiencia y decidir la frecuencia con la que ven tus anuncios a través de los dispositivos que use”.</i></p>
<p>El cambio, como ya hace Facebook, implica que el anunciante pueda hacer retargeting teniendo en cuenta el <b>acceso del usuario por diversos terminales</b> limitado, eso sí, a la cuenta del usuario. Es decir, será capaz de mostrar los anuncios de nuestros productos en varios terminales, siempre que accedamos a éstos desde la misma cuenta.</p>
<p>Hasta ahora todos los avances de Google en el servicio de retargeting en varios dispositivos había ido dirigidos en resolver la medición de la conversión cuando el usuario había navegado desde varios dispositivos. Sin embargo, según un estudio llevado a cabo en Estados Unidos, <b>el 60% de las conversiones comienza en un dispositivo y acaba en otro</b>, por lo que si la mayoría de conversiones online involucra a varios dispositivos, no nos parece extraño que Google se haya puesto a trabajar en este sentido.</p>
<p>Pero no sólo implica mejoras en la conversión. Hasta ahora, el control que teníamos sobre la limitación de la frecuencia era por dispositivo pero, con el cross-device retargeting vamos a poder <b>plantear estrategias de marketing pensadas en la persona</b>, y no en el terminal desde el que está accediendo.</p>
<p>Todos estos cambios tienen una consecuencia directa: <b>mejor control del presupuesto, de la visibilidad y del ROI del retargeting</b>, con una segmentación mucho más limpia y clara. ¿Por qué? Porque con estas mejoras ya no sólo relacionamos intereses de búsqueda en base a las cookies, sino que nos centramos en un target de individuos reales. Con estos cambios una estrategia de marketing basada en el retargeting funciona mucho mejor no sólo para la conversión, sino en términos de inversión.</p>
<h4 style="color: #5cc6ff">¿Por qué Google ha hecho estos cambios en el retargeting ahora?</h4>
<p>Google siempre ha sido bastante restrictiva con los anunciantes en lo que a datos de usuario se refiere. Ofrecía bastante información, pero la forma de aprovecharla, no sólo en el retargeting, siempre ha sido ligeramente rudimentaria, sobre todo en comparación con otras plataformas.</p>
<p>Y con otras plataformas nos referimos a <b>Facebook</b>. La red social <b>ha sido una de las empresas a la cabeza en este sentido</b> (siendo una de las grandes bazas a la hora de vender el retargeting entre sus anunciantes) y parece que Google ha decidido imitar sus pasos y ofrecer a sus anunciantes una forma mucho más práctica de aprovechar los datos de sus usuarios.</p>
<p>Con las cifras de e-commerce y m-commerce en aumento, nuestros potenciales clientes están en todas partes a la vez y eso se tiene que traducir también para el retargeting y otras estrategias de marketing. Nuestros clientes llegan desde móvil pero terminan su compra 3 horas más tarde desde la tablet, o descubren nuestra tienda desde el ordenador de su oficina y, de camino a casa, compran desde su móvil. Con este cambio en la forma de uso de las nuevas tecnologías estaba claro que <b>el enfoque tradicional del retargeting basado en las cookies se quedaba obsoleto</b>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cross-device-retargeting-impactar-nuestros-clientes-en-todos-sus-terminales/">Cross-device retargeting: impactar a nuestros clientes en todos sus terminales</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cross-device-retargeting-impactar-nuestros-clientes-en-todos-sus-terminales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ten éxito en tus campañas de marketing con Google Shopping</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/ten-exito-en-tus-campanas-de-marketing-con-google-shopping/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/ten-exito-en-tus-campanas-de-marketing-con-google-shopping/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Nov 2016 08:48:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15018</guid>
		<description><![CDATA[<p>Google Shopping ayuda a empresas como la tuya a aprovechar la intención de compra de los usuarios. Gracias a este servicio, podrás llegar a los clientes adecuados con anuncios de productos relevantes y en el momento más oportuno.Gracias a Google Shopping, los usuarios que hagan búsquedas en Google verán imágenes de tus productos junto a [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ten-exito-en-tus-campanas-de-marketing-con-google-shopping/">Ten éxito en tus campañas de marketing con Google Shopping</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xIil1YlBMOw">Google Shopping</a> ayuda a empresas como la tuya a aprovechar la intención de compra de los usuarios. Gracias a este servicio, podrás llegar a los clientes adecuados con anuncios de productos relevantes y en el momento más oportuno.Gracias a Google Shopping, los usuarios que hagan búsquedas en Google verán imágenes de tus productos junto a su precio y el nombre de tu empresa, independientemente del dispositivo que utilicen.<span id="more-15018"></span></p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/article_google_shoping.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-15019" alt="article_google_shoping" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/11/article_google_shoping.jpg" width="850" height="560" /></a><br />
Ahorra tiempo y esfuerzo gracias a <a href="http://addons.prestashop.com/es/23831-google-shopping.html">este módulo</a>, ya que podrás usar tu cuenta de PrestaShop para introducir en el sistema la información necesaria de forma automática y así garantizar el éxito de tus campañas de Google Shopping. En tan solo unos clics, tu feed se rellenará con los datos de producto que aparecerán en Google, lo que te permitirá conectar con millones de nuevos clientes que buscan el producto que vendes.</p>
<p>Ventajas:</p>
<ul>
<li>Reduce la carga de trabajo y el tiempo de comercialización: aprovecha los datos de producto de tu cuenta de PrestaShop sin necesidad de crear varios archivos para enviarlos a Google.</li>
<li>Datos precisos: los datos de tu tienda en PrestaShop estarán actualizados en todo momento sin ningún esfuerzo extra por tu parte.</li>
</ul>
<p>Haz clic en el siguiente botón/enlace para registrarte. Se creará una nueva cuenta de la API de PrestaShop y los datos de acceso se enviarán a Google Merchant Center de forma segura. Google utilizará estos datos únicamente para extraer información sobre la tienda y los datos de contacto para rellenar el formulario de registro. Si no quieres crear una cuenta en Google Merchant Center, esta información se eliminará en 60 días.</p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/es/23831-google-shopping.html">Regístrate</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/ten-exito-en-tus-campanas-de-marketing-con-google-shopping/">Ten éxito en tus campañas de marketing con Google Shopping</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/ten-exito-en-tus-campanas-de-marketing-con-google-shopping/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 claves para alcanzar el éxito con una estrategia para mercados de venta online</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/5-claves-para-alcanzar-el-exito-con-una-estrategia-para-mercados-de-venta-online/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/5-claves-para-alcanzar-el-exito-con-una-estrategia-para-mercados-de-venta-online/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 15 Nov 2016 07:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15003</guid>
		<description><![CDATA[<p>Los mercados de venta online pueden ser una buena oportunidad para las pequeñas empresas recién creadas que operan online, pero también pueden resultar abrumadores. Es fácil sentirse invisible entre toda la competencia que trata de prosperar en el ecosistema de un gigante del sector como Amazon. ¡No temas! En el vídeo de hoy, Nicolas Maufrais, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-claves-para-alcanzar-el-exito-con-una-estrategia-para-mercados-de-venta-online/">5 claves para alcanzar el éxito con una estrategia para mercados de venta online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los mercados de venta online pueden ser una buena oportunidad para las pequeñas empresas recién creadas que operan online, pero también pueden resultar abrumadores. Es fácil sentirse invisible entre toda la competencia que trata de prosperar en el ecosistema de un gigante del sector como Amazon.<span id="more-15003"></span></p>
<p>¡No temas! En el vídeo de hoy, Nicolas Maufrais, director de colaboración con agencias de PrestaShop con Shopping Flux, te ofrece una serie de herramientas técnicas y de marketing para sacar el máximo partido a los mercados de venta online, desde la primera venta hasta el desarrollo internacional.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/pDMsybvLtQk?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=leslipfrancais">Ver más videos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/5-claves-para-alcanzar-el-exito-con-una-estrategia-para-mercados-de-venta-online/">5 claves para alcanzar el éxito con una estrategia para mercados de venta online</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/5-claves-para-alcanzar-el-exito-con-una-estrategia-para-mercados-de-venta-online/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Codifica mejor con PrestaShop 1.7</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/codifica-mejor-con-prestashop-1-7/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/codifica-mejor-con-prestashop-1-7/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 14 Nov 2016 14:51:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=15010</guid>
		<description><![CDATA[<p>Uno de los elementos clave de trabajar en una versión principal es revisar lo que se ha hecho, remodelar procesos y modernizar la base de código a fin de mantener la relevancia. La versión 1.7 de PrestaShop representa un importante paso en esta dirección, tal como se mostrará en el presente artículo. Ten en cuenta [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/codifica-mejor-con-prestashop-1-7/">Codifica mejor con PrestaShop 1.7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Uno de los elementos clave de trabajar en una versión principal es revisar lo que se ha hecho, remodelar procesos y modernizar la base de código a fin de mantener la relevancia. La versión 1.7 de PrestaShop representa un importante paso en esta dirección, tal como se mostrará en el presente artículo.</p>
<p>Ten en cuenta que la mayor parte de la información que se expone en este artículo procede de artículos anteriores publicados en el blog<a href="http://build.prestashop.com/"> Build PrestaShop devblog</a>, el cual te recomendamos visitar con frecuencia para estar al corriente de la últimas novedades que te ofrece nuestro equipo de desarrollo.<br />
<span id="more-15010"></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>PrestaShop incorpora ahora la estructura Symfony</strong></p>
<p><strong><br />
</strong>Hace ya tiempo que el equipo de desarrollo quería replantearse la arquitectura de núcleo (core) de PrestaShop. La idea principal ha sido siempre hacerla más modular, más comprobable y, por supuesto, más sólida.</p>
<p>La versión 1.6.1.0 de PrestaShop supuso un primer avance en este sentido. Pero pronto el equipo comprendió que no era suficiente reinventar nuestra propia estructura; lo mejor era utilizar lo que la comunidad de código abierto ponía a nuestra disposición.</p>
<p>PrestaShop 1.7 integrará Symfony2 en su base de código central. Este importante lanzamiento también significará un cambio notable en el aspecto técnico de la aplicación, pero este cambio se efectuará suavemente y a largo plazo; la versión 1.7 no será un cambio radical.</p>
<p>La introducción de una estructura nueva se decidió para, con el tiempo, deshacerse de la parte de la aplicación de “estructura propia”, principalmente de la carga de trabajo de mantenimiento, la cual consume demasiado tiempo y no forma parte de nuestra funcionalidad comercial principal (gestión del carrito, gestión de pedidos, cálculo de precios e impuestos, generación de facturas, etc.).</p>
<p>La utilización de una estructura de código abierto popular y de eficacia demostrada nos permitirá centrarnos en la codificación de nuestra actividad principal de manera más eficiente, al mismo tiempo que nos beneficiaremos de la estabilidad de una estructura reconocida en todo el mundo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Requisitos de PHP actualizados a la versión 5.4<br />
</strong><br />
Siempre hemos querido asegurarnos que tu tienda PrestaShop pueda funcionar con un plan de alojamiento compartido barato en un lugar muy lejano, por eso tuvimos que dar soporte PHP a versiones anteriores, hasta la 5.2 (versión para la cual se había dejado de dar soporte <a href="http://php.net/eol.php">desde enero de 2011</a>).</p>
<p>En junio de 2015, el equipo de desarrollo decidió cambiar a PHP 5.4 como requisito mínimo para ejecutar PrestaShop. Podríamos haber saltado directamente a la versión 5.5 o incluso a la 5.6, pero todavía son <a href="http://w3techs.com/technologies/details/pl-php/5/all">muy pocos los hosts</a> que les dan soporte.</p>
<p>La utilización de PHP 5.4 permite a los desarrolladores integrar nuevas herramientas:<br />
● <a href="https://getcomposer.org/">Composer</a>.<br />
● <a href="http://php.net/manual/en/language.namespaces.php">Espacios de nombres</a>.<br />
● <a href="http://php.net/manual/en/class.closure.php">Clausuras </a>y <a href="http://php.net/manual/en/functions.anonymous.php">funciones lambda</a>.<br />
● <a href="http://php.net/manual/en/control-structures.alternative-syntax.php">Shorthands</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Nuevos estándares de desarrollo<br />
</strong><br />
La base de código de PrestaShop pasó de nuestros estándares de codificación propios a PSR-2 en julio de 2015.</p>
<p>Desde entonces, decidimos integrar la estructura Symfony en la base de código. Por lo tanto, ¿puede haber algo más lógico que seguir <a href="http://symfony.com/doc/current/contributing/code/standards.html">sus estándares de codificación</a>? Esto supone un complemento a los estándares PSR (<a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-0/">PSR-0</a>, <a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-1/">PSR-1</a>, <a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-2/">PSR-2</a> y <a href="http://www.php-fig.org/psr/psr-4/">PSR-4</a>).</p>
<p>Estas son algunas reglas que debes tener en cuenta:</p>
<p>● Utiliza CamelCase, no guiones bajos, para nombres de variables, de funciones, de métodos y de argumentos.<br />
● <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Yoda_conditions">Condiciones Yoda</a> debes utilizar.<br />
● Añade una coma tras cada elemento de array en un array multidimensional, incluso tras el último elemento.</p>
<p>Y, como PrestaShop es mucho más que un código PHP, hemos adoptado <a href="http://codeguide.co/">estándares de codificació</a>n para nuestros otros lenguajes:<br />
● JavaScript: decidimos seguir la <a href="https://github.com/airbnb/javascript">Airbnb JavaScript Style Guide</a>, una guía muy detallada y bien documentada.<br />
● CSS &amp; HTML: hemos optado por seguir los estándares de codificación Bootstrap 4.<br />
○ También se usan para códigos Smarty / Twig.</p>
<p>¡Hemos creado un archivo <a href="http://editorconfig.org/">EditorConfig </a>para ayudarte! Este archivo se encuentra en la carpeta raíz del repositorio de PrestaShop: <a href="https://github.com/PrestaShop/PrestaShop/blob/develop/.editorconfig">puedes descargarlo aquí</a>.<br />
Es especialmente útil cuando hay que manejar distintos tamaños de pestañas según el tipo de archivo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Nueva documentación para desarrolladores<br />
</strong></p>
<p>Tradicionalmente, PrestaShop ha alojado su documentación en http://doc.prestashop.com, que opera con el sistema wiki Confluence de Atlassian. Creemos que el sistema no es demasiado atractivo para los desarrolladores: no se puede contribuir con facilidad (hay que solicitar la creación cuenta de usuario), el diseño es anticuado, se necesitan demasiados clics para llegar hasta la información deseada, etc.; por lo tanto, hemos decidido cambiar a otro sistema para la documentación técnica 1.7.</p>
<p>Actualmente, el sitio web de documentación tradicional continúa estando online y el sitio web nuevo aloja básicamente la documentación técnica específica de 1.7 (temas y módulos):<br />
● documentación de vendedor 1.4-1.7 y documentación técnica 1.4-1.6: http://doc.prestashop.com<br />
● documentación técnica 1.7: http://developers.prestashop.com</p>
<p>Al tratarse de archivos de texto sin formato, están versionados con Git y <a href="https://github.com/PrestaShop/docs">alojados en GitHub</a>. ¿Existe una manera más fácil para que vosotros, en cuanto desarrolladores, podáis contribuir? <img src="https://www.prestashop.com/blog/es/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /> </p>
<p>Solo tienes que <a href="https://github.com/PrestaShop/docs/pulls">abrir un pull request</a> para corregir o añadir algo. También puedes <a href="https://github.com/PrestaShop/docs/issues">abrir un tema</a> si quieres pedir documentación sobre un tema específico. Por ejemplo: “cómo utilizar los nuevos hooks de páginas de productos” o “cómo utilizar la plantilla del tema en un módulo”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/es/1.7">Más sobre PrestaShop 1.7 aquí </a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/codifica-mejor-con-prestashop-1-7/">Codifica mejor con PrestaShop 1.7</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/codifica-mejor-con-prestashop-1-7/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
